
%--------------------------------------%
\title{
    \center \Huge
    مجوز، سلب مسئولیت، و ضمانت محدود \\[25pt]
}
{ \large
{
    با خرید یا استفاده از این کتاب ("اثر")، شما موافقت می کنید که این مجوز، اجازه استفاده از مطالب موجود در اینجا را می دهد، اما به شما حق مالکیت بر هیچ یک از محتوای متنی کتاب یا مالکیت هیچ یک از اطلاعات یا محصولات موجود در آن را نمی دهد.
این مجوز اجازه آپلود اثر بر روی اینترنت یا شبکه (از هر نوع) را بدون رضایت کتبی ناشر نمی دهد.
تکثیر یا انتشار هر گونه متن، کد، شبیه سازی، تصویر و غیره موجود در اینجا محدود به و مشمول شرایط مجوز برای محصولات مربوطه است و باید از ناشر یا صاحب محتوا و غیره اجازه گرفته شود تا بتوان هر بخشی از مطالب متنی (در هر رسانه ای) موجود در اثر را باز تولید یا شبکه کرد.
}

{
«MLI» یا «ناشر» و هر کسی که در ایجاد، نوشتن، یا تولید دیسک همراه، الگوریتم‌ها، کدها، یا برنامه‌های رایانه‌ای همراه («نرم‌افزار»)، و هر وب‌سایت یا نرم‌افزار همراه کار دخالت داشته باشد، نمی‌تواند و نباید عملکرد یا نتایج کار را تضمین کند.
نویسنده، توسعه‌دهندگان و ناشر تمام تلاش خود را برای اطمینان از صحت و عملکرد مطالب متنی و/یا برنامه‌های موجود در این بسته به کار گرفته‌اند.
با این حال، ما هیچ گونه ضمانتی، صریح یا ضمنی، در مورد عملکرد این محتواها یا برنامه ها نمی دهیم.
این اثر بدون ضمانت "همانطور که هست" فروخته می شود (به جز مواد معیوب استفاده شده در ساخت کتاب یا به دلیل کار معیوب).
}

{
نویسنده، توسعه دهندگان، و ناشر هر گونه محتوای همراه، و هر کسی که در ترکیب، تولید و ساخت این اثر دخیل است، مسئولیتی در قبال خسارات ناشی از استفاده (یا عدم توانایی در استفاده) از الگوریتم‌ها، کد منبع، برنامه‌های کامپیوتری یا مطالب متنی موجود در این نشریه نخواهد داشت.
این شامل، اما نه محدود به، از دست دادن درآمد یا سود، یا سایر خسارات اتفاقی، فیزیکی یا تبعی ناشی از استفاده از این اثر است.
تنها راه چاره در صورت ادعایی از هر نوع، صراحتاً محدود به جایگزینی کتاب است و فقط به تشخیص ناشر است.
استفاده از "ضمانت ضمنی" و "مستثنیات" خاص از ایالتی به ایالت دیگر متفاوت است و ممکن است برای خریدار این محصول اعمال نشود.
فایل های دیسک همراه برای بارگیری از ناشر با ارسال ایمیل به info@merclearning.com در دسترس هستند.
}
}
\newpage

%--------------------------------------%
\title{
    \center \Huge
    قدردانی \\[25pt]
}

{
می‌خواهم از راد لوپز، جیم لیترمن، هانلی لیونگ، ریک فالک، تایبون وو، توماس ساندروس، اریک ساندگرن، جی تنانت و ویلیام گوشنیک برای بررسی نسخه‌های قبلی کتاب تشکر کنم.
می‌خواهم از تایلر درینکارد برای ساخت برخی از مدل‌ها و بافت‌های سه‌بعدی مورد استفاده در برخی از برنامه‌های نمایشی موجود در وب‌سایت کتاب تشکر کنم.
همچنین می‌خواهم از دیل ای. لا فورس، آدام هولت، گری سیمونز، جیمز لمبرز و ویلیام چین برای کمک‌هایشان در گذشته تشکر کنم.
علاوه بر این، می‌خواهم از مت سندی برای اینکه من را در نسخه بتا DirectX 12 قرار داد و بقیه اعضای تیم DirectX که به پاسخگویی به سؤالات کاربران بتا کمک کردند، تشکر کنم.
در نهایت، می‌خواهم از کارکنان Mercury Learning and Information به‌ویژه از دیوید پالای، ناشر، و جنیفر بلنی که کتاب را در تولید راهنمایی کردند، تشکر کنم.
}

\newpage
%--------------------------------------%